【當年今日】2009年 特首曾蔭權親領抗疫督導委員會對抗H1N1疫症

2009年，香港確診首宗甲型H1N1流感，曾蔭權親自率領抗疫督導委員會，史無前例宣佈把墨西哥籍的患者入住的灣仔維景酒店封鎖，同時追蹤與患者同一班的機乘客及緊密接觸者。 此一做法成功切斷了初步傳播，防止了社區爆發。政府採取嚴格的「抗流感」措施，208名被隔離的維景酒店住客最初雖然略有不滿，但得到政府的悉心照顧和安排後，幾乎所有人均對特區政府讚不絕口，近半旅客聲言會繼續留港遊玩，其中一位韓國旅客在酒店解封一刻更高叫「我愛香港人」。

一落台就比人清算

呢個係正常做法 係柒婆唔知做乜鳩

柒婆：封關激嬲習大大點算

所以一落嚟就比人搵啲雞毛蒜皮嘅事搞佢
而家黑警收埋愛國團體啲黑錢多過「貪曾」條數十倍有突
老廉咪又當睇唔到
香港真係胜在有ICAC

人地真係香港仔黎 唔好拎佢同d賣港賊比

有心人裝無心人 只可以講佢太唔小心
退後無得歎世界 仲要錢都無埋